批中每月3進日本領海 防衛大臣：企圖顛覆國際秩序

〔即時新聞／綜合報導〕日本防衛大臣河野太郎（Taro Kono）14日在美國參加由華府智庫舉行，有關美日同盟的研討會，會中他指出，中國艦船每天都會進入尖閣諸島附近海域，且平均每個月會有3次進入日本領海，他質疑中國持續片面改變東海與南海的現狀，企圖顛覆國際秩序，並指中國持續藐視國際規範，若繼續忽視這項問題，受到負面影響的不會只是印太地區，也將進一步影響到世界各地。

綜合媒體報導，日本首相安倍晉三日前訪問中國，外界普遍認為是中日關係升溫，不過，河野太郎14日在參加華府智庫舉辦的研討會時，高調警告來自中國的威脅，在20分鐘的主題演講中，他用了一半的時間談論中國對印太地區的野心，以及對日本造成的安全威脅。

河野太郎說，中國持續企圖單方面改變東海，特別是尖閣諸島附近海域的現狀，並指中國艦船每天都會進入尖閣諸島附近海域，且平均每個月會有3次進入日本領海，顯然企圖在最終以武力強行奪取尖閣諸島。

河野太郎表示，中國在南海也持續進行軍事化，以及企圖片面改變南海現狀，對於這些狀況，日本不能也不會對中國的企圖視而不見，並強調，若我們對中國企圖片面改變國際秩序的作法視而不見，讓中國繼續損害國際準則，受到負面影響的不會只是印太地區，而是會擴展到世界各地。

批，我仲以為係批准，原來係批評